［中港融合］中國單身族逼近2億 深圳女擇偶 要求月薪1.8萬

內地剩男剩女望脫離單身，圖為北京一個比堅尼相親活動。

內地光棍人數增長驚人，最新報告指，中國面臨第四次單身潮，單身族逼近2億，除因男女比例失衡，時下女性將配偶收入當成擇偶首要條件，其中深圳女性要求男方月入至少15,920元人民幣（下同，約1.8萬港元），高門檻令不少男性被逼上單身絕路。西南證券近日發佈名為《眾裏尋他千百度，那人或在屏幕深處》的單身者調查報告指，全國逾13億人口中，單身人數近2億人。根據國家統計局數據，80後非婚男女比例為136比100，70後比例206比100，顯示男女比例失衡。當前單身潮是因經濟高速發展，以及女性地位和自我意識提高。

報告指出，五大原因造成單身人口越來越多，經濟條件被視為重要的考慮因素，珍愛網數據顯示，隨着經濟發展，女性對男方的經濟要求水漲船高，超過8成單身女性認為，5,000元是男方收入起點，其中約67%女性要求男性月入5,000至1萬元，25%人要求對象月入過萬元。相比之下，男性對女性的收入要求較低。在全國對男性收入要求最高的五個城市中，深圳女性要求對象收入15,920元名列榜首，其餘為北京、上海、武漢和廣州。

「嫁雞隨雞」過時離婚急增

經濟要求以外，女性受教育程度提高，也難以找到配偶，資料顯示，2000年全國只有0.88%的女性大學畢業，前年已上升至5.76%，漲幅近6倍。同時，80%男性傾向結交比自己年輕的對象，超過90%女性表示未來另一半必須比自己年長。只外，社會快速轉型，結婚觀念改變，女性不再對夫權逆來順受，「嫁雞隨雞」已不再存在，造成離婚率急增。

報道所指的內地單身潮，過往三次為中共建政後頒佈《婚姻法》，解除封建包辦婚姻，引發大型離婚潮；上世紀70年代文革後，大批知青為求返城與配偶離婚；上世紀90年代由改革開放引發婚姻觀念轉變，導致離婚率激增。有網民認為「拜金有理」，有網民則表示，「感覺這是單身的男女互相看不上對方的問題呀。」

《中國基金報》

網民有話說

•我一直都在單身潮裏面。

•一般月薪有16k的男人都已經結婚了。

•女的剩下是因為太優秀，男的剩下是因為太差勁。

•中國人口已經夠多的了，多點單身的沒甚麼不好。

資料來源：新浪微博

殘花敗柳有咩資格講要求

連登仔月入38000,應該唔係問題!

寧願單身都唔食北姑

會唔會少左D
佢地斷 M計喎

有撚病 大陸生仔呀生
生到男女比例嚴重失衡
叫雞都無咁多雞比你地叫

思想落後要傳宗接代

媾支那人就死上去啦

大陸妹跟港女其實無咩野分別

其實大陸同香港咪又一樣
計月薪有撚用咩 睇有幾多父幹層樓咪仲實際

連登仔個Freshgrad post 平均月入47K

閪都冇得屌

如果無女人, 又點樣傳宗接代??

大陸女人10有9做過雞
真係當大陸仔唔知咩環境咩

個頭就M

一孩政策的禍害
傳統思維的迂腐
遲啲連港女都搶撚晒